### 牛顿二项式定理
x+y 的任意次幂展开成和的形式
>$$(x+y)^{n}=\left(\begin{array}{c}{n} \\ {0}\end{array}\right) x^{n} y^{0}+\left(\begin{array}{c}{n} \\ {1}\end{array}\right) x^{n-1} y^{1}+\left(\begin{array}{c}{n} \\ {2}\end{array}\right) x^{n-2} y^{2}+\cdots+\left(\begin{array}{c}{n} \\ {n-1}\end{array}\right) x^{1} y^{n-1}+\left(\begin{array}{c}{n} \\ {n}\end{array}\right) x^{0} y^{n}$$

其中每个 $\left(\begin{array}{l}{n} \\ {k}\end{array}\right)$ 为一个称作二项式系数的特定正整数，其等于  。这个公式也称二项式公式或二项恒等式。使用求和符号，可以把它写作
>$$(x+y)^{n}=\sum_{k=0}^{n}\left(\begin{array}{l}{n} \\ {k}\end{array}\right) x^{n-k} y^{k}=\sum_{k=0}^{n}\left(\begin{array}{l}{n} \\ {k}\end{array}\right) x^{k} y^{n-k}$$